[
  {
    "question": "I programsetningen\nprint('Hallo', 'verden', end='!')\nhva er det mest rikitg å kalle print()",
    "answer": "En prosedyre",
    "options": [
      "En prosedyre",
      "En variabel",
      "Et argument",
      "Et uttrykk"
    ]
  },
  {
    "question": "I Python er dette: 2.71828",
    "answer": "Et desimaltall",
    "options": [
      "Et desimaltall",
      "Et heltall",
      "En tegnstreng",
      "En variabel"
    ]
  },
  {
    "question": "Høy presedens utføres først. Hva er riktig rekkefølge?",
    "answer": "PEMDAS > sammenligninger > logiske operatorer",
    "options": [
      "PEMDAS > sammenligninger > logiske operatorer",
      "logiske operatorer > PEMDAS > sammenligninger",
      "PEMDAS > logiske operatorer > sammenligninger",
      "logiske operatorer > sammenligninger > PEMDAS"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvordan blir uttrykket utført?  2**3+8/4*2-9+11*4",
    "answer": "(((2**3)+((8/4)*2))-9)+(11*4)",
    "options": [
      "(((2**3)+((8/4)*2))-9)+(11*4)",
      "(2**3)+((8/(4*2))-((9+11)*4))",
      "((2**3)+8/(4*2))-9)+(11*4)",
      "((2**3)+((8/4)*2))-(9+(11*4))"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva slags programsetning eller -uttrykk er brukt her:\nx-y if x > y else 0",
    "answer": "Betinget uttrykk ('conditional expression')",
    "options": [
      "Betinget uttrykk ('conditional expression')",
      "Unntak",
      "Betinget alternativ utførelse ('Chained conditional')",
      "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva slags programsetning eller -uttrykk er brukt her:\nif x < 0:\n  print('Tallet er for lite')\nelif x > 10:\n  print('Tallet er for stort')\nelse:\n  print('Tallet er ok')",
    "answer": "Betinget alternativ utførelse ('chained conditional')",
    "options": [
      "Betinget alternativ utførelse ('chained conditional')",
      "Unntak",
      "Betinget uttrykk ('conditional expression')",
      "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva slags programmeringsteknikk er brukt her:\nif stasjon in målinger and 'Torg' in målinger[stasjon]:\n...",
    "answer": "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')",
    "options": [
      "Avkortet evaluering ('short-circuit evaluation')",
      "Unntak",
      "Betinget alternativ utførelse ('chained conditional')",
      "Betinget uttrykk ('conditional expression')"
    ]
  },
  {
    "question": "I Python hjelper navnerom og skop oss først og fremst med å holde orden på",
    "answer": "Variabelverdier",
    "options": [
      "Variabelverdier",
      "Semantiske feil",
      "Syntaksfeil",
      "Hvor vi er i programmet"
    ]
  },
  {
    "question": "I programlinjen:\ndef skriv_persondata(p, lengde='cm', vekt='kg')\nHva er p?",
    "answer": "En parameter",
    "options": [
      "En parameter",
      "Et argument",
      "En opsjon",
      "En standardverdi"
    ]
  },
  {
    "question": "I programlinjen:\ndef skriv_persondata(p, lengde='cm', vekt='kg')\nHva er kg?",
    "answer": "En standardverdi",
    "options": [
      "En standardverdi",
      "En parameter",
      "En opsjon",
      "Et argument"
    ]
  },
  {
    "question": "I Python betyr nonlocal x at?",
    "answer": "Vi skal bruke x i nærmeste omsluttende skop",
    "options": [
      "Vi skal bruke x i nærmeste omsluttende skop",
      "x er en global variabel",
      "x er en parameter",
      "Vi skal bruke x i det globale skopet"
    ]
  },
  {
    "question": "for i in range(1, 6, 2):\n  if i%2 == 1:\n    print(i**2, end='')",
    "answer": "1 9 25",
    "options": [
      "1 9 25",
      "1",
      "9 25 49",
      "1 6 2"
    ]
  },
  {
    "question": "Overbelastning i Python-kode vil si at",
    "answer": "En operator har ulik betydning i ulike sammenhenger",
    "options": [
      "En operator har ulik betydning i ulike sammenhenger",
      "En variabel tilordnes for mange ulike verdier",
      "Koden krever for mye ressurser",
      "Koden er for stor og tung å lese"
    ]
  },
  {
    "question": "while betingelse : kropp",
    "answer": "Når betingelse evalueres til False avsluttes løkken med det samme",
    "options": [
      "Når betingelse evalueres til False avsluttes løkken med det samme",
      "Når betingelse evalueres til True avsluttes løkken med det samme",
      "Når betingelse evalueres til True utføres kropp og løkken avsluttes",
      "Når betingelse evalueres til False utføres kropp og løkken avsluttes"
    ]
  },
  {
    "question": "continue i en Python-løkke",
    "answer": "Avsluttter runden med det samme men fortsetter løkken",
    "options": [
      "Avsluttter runden med det samme men fortsetter løkken",
      "Avsluttter løkken med det samme",
      "Gjør runden ferdig og avsluttter løkken",
      "Gjør runden ferdig og fortsetter løkken"
    ]
  },
  {
    "question": "break in en Python-løkke",
    "answer": "Avsluttter løkken med det samme",
    "options": [
      "Avsluttter løkken med det samme",
      "Gjør runden ferdig og fortsetter løkken",
      "Gjør runden ferdig og avsluttter løkken",
      "Avsluttter runden med det samme men fortsetter løkken"
    ]
  },
  {
    "question": "def registrer(*deltagere):",
    "answer": "deltagere er en sekvens av ukjent lengde",
    "options": [
      "deltagere er en sekvens av ukjent lengde",
      "deltagere er en opsjon med None som standardverdi",
      "'*deltagere' er et parameternavn",
      "deltagere leses fra tastatur hvis nødvendig"
    ]
  },
  {
    "question": "[1, 3, 4].remove(2)",
    "answer": "ValueError...",
    "options": [
      "ValueError...",
      "[1, 3]",
      "None",
      "[1, 4]"
    ]
  },
  {
    "question": "['A', 'B', 'C'].remove('B')",
    "answer": "None",
    "options": [
      "None",
      "ValueError...",
      "['A', 'C']",
      "'B'"
    ]
  },
  {
    "question": "[1, 3, 4].append(2)",
    "answer": "None",
    "options": [
      "None",
      "2",
      "[1, 3, 4, 2]",
      "[1, 2, 3, 4]"
    ]
  },
  {
    "question": "'mom' in 'Kardemomme'",
    "answer": "True",
    "options": [
      "True",
      "ValueError...",
      "None",
      "False"
    ]
  },
  {
    "question": "type(bool)",
    "answer": "<class 'type'>",
    "options": [
      "<class 'type'>",
      "<class 'builtin_function_or_method'>",
      "Boolean",
      "'bool'"
    ]
  },
  {
    "question": "type(lambda x: x*x)",
    "answer": "<class 'function'>",
    "options": [
      "<class 'function'>",
      "<class 'builtin_function_or_method'>",
      "<class 'str'>",
      "<class 'type'>"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er resultatet av int('3.14159')",
    "answer": "ValueError...",
    "options": [
      "ValueError...",
      "3.0",
      "3.14159",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "3.14159 er IKKE eller kan IKKE brukes som",
    "answer": "Et variabelnavn",
    "options": [
      "Et variabelnavn",
      "Et litteral",
      "En verdi",
      "Et objekt"
    ]
  },
  {
    "question": "Det mest presise er å si at en Python-klasse kan definere",
    "answer": "Metoder og attributter",
    "options": [
      "Metoder og attributter",
      "Metoder og variabler",
      "Funksjoner og attributter",
      "Funksjoner og variabler"
    ]
  },
  {
    "question": "En Python variabel kan IKKE inneholde",
    "answer": "Den kan inneholde alle disse",
    "options": [
      "Den kan inneholde alle disse",
      "En funksjon",
      "Et objekt",
      "En verdi"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er IKKE en innebygget funksjon i Python (altså i biblioteket builtins)",
    "answer": "random",
    "options": [
      "random",
      "dir",
      "print",
      "len"
    ]
  },
  {
    "question": "'Kardemomme'[-2:-9:-3]",
    "answer": "'mmr'",
    "options": [
      "'mmr'",
      "''",
      "'mea'",
      "ValueError..."
    ]
  },
  {
    "question": "'xxx % .4f yyy' % 2.71828\nog\nf'xxx {2.71828:.5} yyy'\nGir den samme tegnstrengen",
    "answer": "'xxx 2.7183 yyy'",
    "options": [
      "'xxx 2.7183 yyy'",
      "'xxx 2.718 yyy'",
      "'xxx 2.71828 yyy'",
      "xxx 2.7182 yyy'"
    ]
  },
  {
    "question": "open(filnavn) eller open(filnavn, 'r')",
    "answer": "Hvis filen ikke finnes gjøres unntak",
    "options": [
      "Hvis filen ikke finnes gjøres unntak",
      "Hvis filen ikke finnes blir den opprettet",
      "Hvis filen finnes blir den overskrevet",
      "Hvis filen finnes gjøres unntak"
    ]
  },
  {
    "question": "open(filnavn, 'w')",
    "answer": "Hvis filen ikke finnes blir den opprettet",
    "options": [
      "Hvis filen ikke finnes blir den opprettet",
      "Hvis filen ikke finnes gjøres unntak",
      "Hvis filen finnes blir det lagt til på slutten",
      "Hvis filen finnes gjøres unntak"
    ]
  },
  {
    "question": "Anta at fil er åpnet for lesing. Hva skriver ut her?\ni = 0\nfor x in fil.read():\n  i += 1\nprint(i)",
    "answer": "Skriver ut antall tegn i fil",
    "options": [
      "Skriver ut antall tegn i fil",
      "Skriver ut antall linjer i fil",
      "SyntaxError: ... fil.read() has no argument",
      "1"
    ]
  },
  {
    "question": "for x in open(filnavn, 'r')",
    "answer": "Går i løkke gjennom filen linje for linje",
    "options": [
      "Går i løkke gjennom filen linje for linje",
      "En en syntaksfeil",
      "Går i løkke gjennom filen tegn for tegn",
      "Leser hele filen inn i x og går en runde i løkke"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilket er IKKE et reservert ord i Python",
    "answer": "value",
    "options": [
      "value",
      "class",
      "del",
      "return"
    ]
  },
  {
    "question": "fil.close()",
    "answer": "Nødvendig for append og write",
    "options": [
      "Nødvendig for append og write",
      "Kun nødvendig for append",
      "Kun tillatt for append og write",
      "Kun nødvendig for write"
    ]
  },
  {
    "question": "['A', 'C', 'b', 'D'].sort() == ['A', 'C', 'D', 'b']",
    "answer": "False",
    "options": [
      "False",
      "True",
      "ValueError...",
      "SyntaxError..."
    ]
  },
  {
    "question": "sorted(['A', 'C', 'b', 'D'] == ['A', 'C', 'D', 'b'])",
    "answer": "True",
    "options": [
      "True",
      "False",
      "ValueError...",
      "SyntaxError..."
    ]
  },
  {
    "question": "x == y vil si at x og y er",
    "answer": "Ekvivalente og identiske",
    "options": [
      "Ekvivalente og identiske",
      "Ekvivalente og ikke identiske",
      "Identiske men ikke nødvendigvis ekvivalente",
      "Ekvivalente men ikke nødvendigvis identiske"
    ]
  },
  {
    "question": "{'aerobics': 2, 'løping': 4, 'yoga': 1}[4]",
    "answer": "Key error: '4'",
    "options": [
      "Key error: '4'",
      "('løping': 2)",
      "'løping'",
      "2"
    ]
  },
  {
    "question": "{'aerobics': 2, 'løping': 4, 'yoga': 1}['løping']",
    "answer": "4",
    "options": [
      "4",
      "('løping', 4)",
      "Key error: 'løping'",
      "{'løping': 4}"
    ]
  },
  {
    "question": "list({'aerobics': 2, 'løping': 4, 'yoga': 1}.items())[1]",
    "answer": "('løping', 4)",
    "options": [
      "('løping', 4)",
      "4",
      "{'løping': 4}",
      "Key error: 1"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken er IKKE et GUI-element (widget) i tkinter?",
    "answer": "Mouse",
    "options": [
      "Mouse",
      "Frame",
      "Button",
      "TopLevel"
    ]
  },
  {
    "question": "Tre sentrale begrep i hendelsesdrevet programmering ('event-driver programming') er:",
    "answer": "Skjermelement, hendelse og hendelseshåndterer",
    "options": [
      "Skjermelement, hendelse og hendelseshåndterer",
      "Skjerm, tastatur og mus",
      "Object, variabel og verdi",
      "Vinduer, rammer og elementer"
    ]
  },
  {
    "question": ".grid() eller .pack()",
    "answer": "En av dem (eller en lignende metode) må kalles før et element vises",
    "options": [
      "En av dem (eller en lignende metode) må kalles før et element vises",
      "Er i praksis valgfri for alle elementer",
      ".grid() må kalles for alle elementer i rammer",
      ".pack() må kalles for alle elementer før de vises"
    ]
  },
  {
    "question": "'5' + 3 * '2'",
    "answer": "'5222'",
    "options": [
      "'5222'",
      "'11'",
      "'16'",
      "'533'"
    ]
  },
  {
    "question": "For å lese inn en tegnstreng fra brukeren kan vi instansiere tkinter-klassen",
    "answer": "Entry",
    "options": [
      "Entry",
      "Frame",
      "Label",
      "Input"
    ]
  },
  {
    "question": "En Python-mengde set() er",
    "answer": "Forandrbar, men ikke en sekvenstype",
    "options": [
      "Forandrbar, men ikke en sekvenstype",
      "En forandbar sekvenstype",
      "Uforandbar og ikke en sekvenstype",
      "En uforandbar sekvenstype"
    ]
  },
  {
    "question": "{'A', 'b', 'r', 'a'}|{'k', 'a', 'd', 'a', 'b', 'r', 'a',} kan gi",
    "answer": "{'a', 'k', 'd', 'A', 'r', 'b',}",
    "options": [
      "{'a', 'k', 'd', 'A', 'r', 'b',}",
      "True",
      "{'b', 'a', 'r'}",
      "SyntaxError: ..."
    ]
  },
  {
    "question": "eval('(lambda x: x // 2)(5)') returnerer",
    "answer": "2",
    "options": [
      "2",
      "'(lambda x: x // 2)(5)'",
      "5",
      "SyntaxError: ..."
    ]
  },
  {
    "question": "[x % 3 for x in range(0, 21, 7)]",
    "answer": "[0, 1, 2]",
    "options": [
      "[0, 1, 2]",
      "[1, 3, 5]",
      "[0, 7, 14]",
      "[0, 7, 14, 21]"
    ]
  },
  {
    "question": "[[bokstav + str(tall) for tall in [1, 2, 3]] for bokstav in ['A', 'B', 'C']]",
    "answer": "[['A1', 'A2', 'A3'], ['B1', 'B2', 'B3'], ['C1', 'C2', 'C3']]",
    "options": [
      "[['A1', 'A2', 'A3'], ['B1', 'B2', 'B3'], ['C1', 'C2', 'C3']]",
      "[['A1', 'B1', 'C1'], ['A2', 'B2', 'C2'], ['A3', 'B3', 'C3']]",
      "['A1', 'A2', 'A3', 'B1', 'B2', 'B3', 'C1', 'C2', 'C3']",
      "['A1', 'B1', 'C1', 'A2', 'B2', 'C2', 'A3', 'B3', 'C3']"
    ]
  },
  {
    "question": "x is y vil si at x og y er",
    "answer": "Ekvivalente og identiske",
    "options": [
      "Identiske men ikke nødvendigvis ekvivalente",
      "Ekvivalente og ikke identiske",
      "Ekvivalente og identiske",
      "Ekvivalente men ikke nødvendigvis identiske"
    ]
  },
  {
    "question": "l1 = ['løping', 'spinning', 'styrke']\nl2 = l1[:]\nNå er l1 og l2",
    "answer": "Ekvivalente, men aldri identiske",
    "options": [
      "Både ekvivalente og identiske",
      "Hverken ekvivalente eller identiske",
      "Ekvivalente, men aldri identiske",
      "Ekvivalente, men neppe identiske"
    ]
  },
  {
    "question": "len(['løping', 'spinning', 'styrke'])\nog\n9//3 er",
    "answer": "Ekvivalente og kanskje identiske",
    "options": [
      "Hverken ekvivalente eller identiske",
      "Ekvivalente, men aldri identiske",
      "Ekvivalente og kanskje identiske",
      "Identiske, men ikke ekvivalente"
    ]
  },
  {
    "question": "Når vi endrer verdien til en funksjonsparameter i kroppen til en funksjon, endres også den overførte argumentverdien?",
    "answer": "Ja, men ikke hvis endringen skjer ved tilordning til parametervariabelen",
    "options": [
      "Ja, hvis argumentet har globalt skop",
      "Ja, uansett",
      "Ja, men ikke hvis endringen skjer ved tilordning til parametervariabelen",
      "Nei, aldri"
    ]
  },
  {
    "question": "7 // 2",
    "answer": "3",
    "options": [
      "3",
      "3.0",
      "1",
      "3.5"
    ]
  },
  {
    "question": "11 % 3",
    "answer": "2",
    "options": [
      "2",
      "3.0",
      "3.6667",
      "3"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken type returneres av programsetningen:\ninput('Hva er din kroppsvekt: ')",
    "answer": "str",
    "options": [
      "str",
      "Det kommer an på brukeren",
      "int",
      "float"
    ]
  },
  {
    "question": "Høy presedens utføres først. Hva er riktig rekkefølge?",
    "answer": "not > and > or",
    "options": [
      "not > and > or",
      "or > and > not",
      "not > or > and",
      "and > or > not"
    ]
  }
]